Теоретичні питання
1. Що таке цикл в програмуванні?

Цикл в програмуванні -це такий інструмент , за допомогою якого можна запускати якийсь код певну к-ть  разів (або взагалі нескінченно.)

2. Які види циклів є в JavaScript і які їх ключові слова? 3. Чим відрізняється цикл do while від while?

Є такі цикли як for , for in , for of , while , do while 
Цикл for -  потрібен для того , щоб повторити код деяку к-ть разів , також називають циклом з лічильником . Написання : for ( let i = 0 ; i < 10 ; i ++) . В записі такої умови let i = 0 - задання змінної , i < 10 - задання кількості ітерацій ( може некоректно написано , це моїми словами ,як я розумію) , а i ++ - крок циклу . В умові циклу не принципово записувати змінну і , її можна записати вище , але не забувати на її місці записати крапку з комою .
Цикл for in - портрібен для того , щоб перебирати об'єкти . Відрізняється написанням умови : for (let key in змінна)
Цикл for of - портрібен для того , щоб перебирати масиви та псевдомасиви . Відрізняється написанням умови : for (let item of змінна)
Цикл while - працює доти , поки умова істинна , тобто до першого false, якщо можна так сказати . Запис : while ( умова для змінної , яку ми попередньо зазначили )
Цикл do while - спрацює хоча б один раз , якщо умова while не істинна(ну або навіть якщо вона істинна , це немає значення) . Запис : do {*тут якась умова чи щось*} while ( умова для змінної , яку ми попередньо зазначили )

Також хотілося б зазначити , що для циклів існують певні директиви , такі як :
-break - завершує виконання циклу ,якщо він , наприклад , нескінченний і нам треба його зупинити на якійсь ітерації 
-continue - розділяє ітерації , або перескочує через зазначену ітерацію (грубо кажучи) . За допомогою цієї директиви ми можемо ,наприклад , пропустити всі ітерації , що мають парний номер . 


